學者：Google取得的個人資料要比Facebook多8倍

愛爾蘭有網路研究學者發表文章，指 Google 取得的個人資料比 Facebook 還要多。兩間機構都提供下載連結，讓用戶了解公司取得過他們的甚麼資料，研究學者發現 Facebook 儲存了他 600MB 個人資料，而 Google 卻儲存了這位學者 5.5GB 的個人資料。

網絡研究學者發現，如果授權 Google 位置追蹤功能，用戶在每次打開手機時都會儲存位置並傳送位置資料。Google 會記錄一天用戶所到過的地方，來往兩地所花的時間以及逗留時間。另外 Google 也會記錄用戶搜尋過的關鍵字、每個應用程式的資料，甚至包括了用戶使用這些應用程式的頻率。

學者指出，Google 可利用 YouTube 的使用記錄，推斷用戶是否為人父母、是否保守主義者、甚至是否想自殺。他在記錄中看到他自己刪除的資料也有存底。

目前沒有任何跡象或證據可指出 Google 會把用戶的資料出售，亦沒有像 Facebook 把資料授權第三方人士使用。但美國印第安納大學網上保安法律與政策副教授 Scott Shackelford 指出，Dylan Curran 的發現的問題，是全球數以億計 Google 用戶每日所面對的問題。而用戶可進入 Google 的帳戶設定頁面，關閉不需要用到的追蹤功能。

其實都好正常啫，畀著你一日之內上Google定Facebook多啲，都幾肯定係Google，at least佢會save低你search過啲咩嘢

死啦
睇av都俾人知

邊度有得睇

duckduckgo